'\" t
.\"     Title: \fBkgendesignerplugin\fR
.\"    Author: Richard Johnson <rjohnson@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-28
.\"    Manual: KDE ramverk: KDesignerPlugin
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.0
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBKGENDESIGNERPLUGI" "1" "2014\-05\-28" "KDE Ramverk Ramverk 5.0" "KDE ramverk: KDesignerPlugin"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------







.SH "NAMN"
kgendesignerplugin \- Skapar grafiska instickskomponenter för Qt(TM) Designer\&.



.SH "SYNOPSIS"

  .HP \w'\fBkgendesignerplugin\fR\ 'u
\fBkgendesignerplugin\fR  [\fIVÄLJARE\fR...]  \fIfil\fR 




.SH "BESKRIVNING"

  
  .PP
De anpassade insticksmodulerna för
Qt(TM)
Designer följer vanligtvis ett standardmönster, och klasserna som tillhandahålls av insticksmodulen tillhandahåller statisk information, tillsammans med en funktion för att skapa en instans som normalt bara är ett enkelt konstruktoranrop\&.
\fBkgendesignerplugin\fR
låter utvecklare av bibliotek som tillhandahåller nya grafiska komponenter skapa en sådan insticksmodul utan att skapa all tillhörande standardkod, genom att tillhandahålla en enkel beskrivningsfil med ini\-stil\&.


  .PP
\fBkgendesignerplugin\fR
väljer rimliga standardvärden för de flesta inställningarna, så minimal inställning är oftast nödvändig\&.




.SH "VÄLJARE"

  
  

    .PP
\fB\-o \fR\fB\fIfil\fR\fR
.RS 4

      
      
        Namnet på den skapade C++ filen\&. Om inte angiven, används
\fIstandardutmatningen\fR\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-n \fR\fB\fIinsticksnamn\fR\fR
.RS 4

      
      
        Tillhandahålls för kompatibilitet\&. Standardvärdet på alternativet PluginName i indatafilen\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-g \fR\fB\fIgrupp\fR\fR
.RS 4

      
      
        Tillhandahålls för kompatibilitet\&. Standardvärdet på alternativet DefaultGroup i indatafilen\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4

      
      
        Visa information om upphovsman\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4

      
      
        Visa licensinformation\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4

      
      
        Visa en kortfattad hjälptext\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4

      
      
        Visa versionsinformation\&.

      
    .RE
  



.SH "FILFORMAT"

  
  .PP
Indatafilen är en inställningsfil med ini\-stil (mer specifikt använder den formatet som stöds av ramverket KConfig) som beskriver en uppsättning grafiska komponenter\&. Den innehåller sektionen
[Global], som tillhandahåller allmän information om insticksmodulen, och en sektion för varje grafisk komponent som ska ingå i insticksmodulen\&.


  .PP
Sektionen
[Global]
kan ha följande poster:


      .PP
\fIDefaultGroup\fR
.RS 4

        
        
          Standardvärdet för posten
\fIGroup\fR
i klassektionen (standardvärde: "Custom", om inte väljaren
\fB\-g\fR
anges)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludes\fR
.RS 4

        
        
          En lista med deklarationsfiler som krävs (åtskilda med kommatecken, normalt tom)\&. Observera att deklarationsfilerna för de grafiska komponenterna som specificeras senare i filen inte ska listas här, istället är detta till för särskilda deklarationsfiler för insticksmodulens egen användning, såsom de för klasser som tillhandahåller förhandsgranskningar\&.

        
      .RE
      .PP
\fIPluginName\fR
.RS 4

        
        
          Namnet på den huvudsakliga C++ klassen i insticksmodulen (standardvärde: "WidgetsPlugin", om inte väljaren
\fB\-n\fR
anges)\&.

        
      .RE
    


  .PP
Varje klass ska ha sin egen sektion
[\fIklassnamn\fR], som kan innehålla följande poster:


      .PP
\fICodeTemplate\fR
.RS 4

        
        
          Värdet som returneras av insticksmodulens funktion
codeTemplate(), som är markerad för "framtida användning" av
Qt(TM)
Designer (standardvärde: tom)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIConstructorArgs\fR
.RS 4

        
        
          Argumentet att skicka till klassens konstruktor given av
ImplClass\&. De måste vara omgivna av parenteser(standardvärde: "(parent)")\&. Den enda variabel som garanterat är tillgänglig är
\fIparent\fR, som är den överliggande
QWidget\-klassen som skickas med av
Qt(TM)
Designer\&.
.sp

          Den här posten ignoreras om
CreateWidget
är angivet\&.

        
      .RE
      .PP
\fICreateWidget\fR
.RS 4

        
        
          Koden som är nödvändig för att skapa en instans av den grafiska komponenten (standardvärde: använder
new
för att skapa en instans av klassen given av posten
ImplClass, och skickar med argumenten som anges av
ConstructorArgs)\&. Se anmärkningarna för
ImplClass
och
ConstructorArgs\&.

        
      .RE
      .PP
\fIDomXML\fR
.RS 4

        
        
          En XML UI\-beskrivning av den grafiska komponenten (standardvärde: de förvalda värden som tillhandahålls av
Qt(TM)
Designer deklarationsfiler för insticksmoduler)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIGroup\fR
.RS 4

        
        
          Grupp att visa den grafiska komponenten under i
Qt(TM)
Designer (standardvärde: värdet på posten
\fIDefaultGroup\fR
i sektionen
[Global])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIconName\fR
.RS 4

        
        
          Bildfilen eller standardikonnamnet att använda som ikon för den här grafiska komponenten i
Qt(TM)
Designers komponentlista (standardvärde: en PNG\-fil namngiven med sektionsnamnet, med eventuella dubbla kolon borttagna, i katalogen "pics" i en inkompilerad resursfil, till exempel
:/pics/Sektion\&.png
för sektionen
[Sektion], eller
:/pics/SektionKlass\&.png
för sektionen
[Sektion::Klass])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIImplClass\fR
.RS 4

        
        
          Klassen som ska användas för att skapa en instans av den grafiska komponenten för användning av
Qt(TM)
Designer (standardvärde: sektionsnamnet)\&. Observera att det inte behöver vara klassen som ska skapas för en slutapplikation: Den bestäms av
DomXML\&.
.sp

          Den här posten ignoreras om
CreateWidget
är angivet\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludeFile\fR
.RS 4

        
        
          Deklarationsfilen som måste inkluderas för att använda den här grafiska komponenten (standardvärde: sektionsnamnet med små bokstäver, med eventuella kolon borttagna och "\&.h" tillagt sist, exempelvis
sektion\&.h
för sektionen
[Sektion]
eller
sektionklass
för sektionen
[Sektion::Klass])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIsContainer\fR
.RS 4

        
        
          Om den här grafiska komponenten kan innehålla andra grafiska komponenter (standardvärde
false)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIToolTip\fR
.RS 4

        
        
          Verktygstipset att visa när musen hålls över den grafiska komponenten i
Qt(TM)
Designers komponentlista (standardvärde: sektionsnamnet med "Widget" tillagt sist, exempelvis
Sektion Widget
i sektionen
[Sektion])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIWhatsThis\fR
.RS 4

        
        
          Vad är det här\-texten som hör ihop med den grafiska komponenten i
Qt(TM)
Designer (standardvärde: sektionsnamnet med "Widget" tillagt sist, exempelvis
Sektion Widget
för sektionen
[Sektion])\&.

        
      .RE
    




.SH "EXEMPEL"

  
  .PP
Den enklast möjliga beskrivningsfilen kan se ut så här
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

[X]
ToolTip=Visar X
[Y]
ToolTip=Y\-editor

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Observera att varje klass måste ha minst en nyckeluppsättning (ToolTip
användes i det här exemplet), annars ignoreras den\&.

  .PP
Oftast vill man åtminstone ändra den användarsynliga texten, vilket betyder posterna
ToolTipWhatsThis
och
Group\&. Dessutom kan det vara en bra idé att ange insticksmodulens namn för att förhindra möjliga symbolkollisioner och inte göra avlusare förvirrade (både avlusningsprogrammet och personen som avlusar)\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=MinaKomponenter
DefaultGroup=Display

[X]
ToolTip=Visar björnar
WhatsThis=En bildkomponent som visar dansande björnar

[Bar]
ToolTip=Bar\-editor
WhatsThis=En editorgränssnitt för björnbarer
Group=Editing

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Mer komplexa filer kan behövas om man exempelvis har klasser med namnrymder eller extra alternativ som måste skickas till konstruktorer\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=MinaKomponenter
DefaultGroup=Grupp

[Grupp::Bar]
ToolTip=Visar barer
WhatsThis=En grafisk komponent som visar barer på ett visst sätt
IncludeFile=grupp/bar\&.h
IconName=:/förhandsgranskning/bar\&.png

[Grupp::Baz]
IncludeFile=grupp/baz\&.h
ConstructorArgs=(Grupp::Baz::Ett_alternativ, parent)
Group=Grupp (Special)
IsContainer=true
IconName=:/förhandsgranskning/baz\&.png

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Ibland kan särskilt komplexa grafiska komponenter kräva en särskild implementering av en "förhandsgranskningsklass" för användning i
Qt(TM)
Designer\&. Det kan vara en delklass av den verkliga grafiska komponenten som bara gör en del extra inställningar, eller en helt annorlunda implementering\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
Includes=gruppförhandsgranskningar\&.h

[Snygg_komponent]
ImplClass=Snygg_komponent_förhandsgranskning

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp





.SH "SE OCKSÅ"

  
  

    .PP
http://qt\-project\&.org/doc/qt\-5/designer\-creating\-custom\-widgets\&.html
.RS 4

      
      
        Qt(TM)
Designer\-dokumentationen om hur man skapar insticksmoduler för egna grafiska komponenter\&.

      
    .RE
  



.SH "FEL"

  
  .PP
Använd
\m[blue]\fBbugs\&.kde\&.org\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
för att rapportera fel, skicka inte e\-post direkt till upphovsmännen\&.


.SH "AUTHORS"
.PP
\fBRichard Johnson\fR <\&rjohnson@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Skrev den ursprungliga dokumentationen\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Uppdaterade dokumentationen för KDE ramverk 5\&.
.RE
.SH "NOTER"
.IP " 1." 4
bugs.kde.org
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
